<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>self on maoqide</title>
    <link>/tags/self/</link>
    <description>Recent content in self on maoqide</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 14:36:46 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/self/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023 总结</title>
      <link>/post/self/2023/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 14:36:46 +0800</pubDate>
      <guid>/post/self/2023/</guid>
      <description>年前最后的工作日，工作收收尾，便再难静下心在工作上。趁此机会，也作下个人的年终总结吧。之前看过很多人的年终总结，每每不以为然，如今自己加入其中，兴许是年纪到了吧。&#xA;工作 Link to heading 这本是一个技术博客，我又是一个极度避免将自己的生活暴露在外部尤其是互联网之上的人，因此，绝大部分的篇幅应该还是落在工作之上。&#xA;既然是写给自己的个人总结，那么就可以完全放下工作汇报所带有的功利性的色彩。回顾这一年，还有哪些事情，能够多少带给我一些成就感或者得到一些成长呢？&#xA;分享 Link to heading 通过 infoQ 公众号发布了一篇技术文章。 今年通过投稿 infoQ 发布了一篇技术分享的文章，第一次在比较主流的技术社区发表文章，算是一个小小的成果，同时也有一些朋友因为看了这篇文章联系到我，探讨相关的技术问题，体验不错。&#xA;现实生活中，在大多数人眼中我应该是个话少的人，实际也确实是这样。但是在技术上，我始终还是有一些分享欲。几年前在上家公司的时候，我曾经坚持维护了一段时期的个人博客。本意只是当作个人的备忘笔记，并未在任何技术社区或者朋友圈做过分享。然而，逐渐却有一些朋友，通过博客的留言或者邮箱跟我联系，甚至添加微信，交流技术问题，后面还看到有关注了的技术公众号，转发我的博客文章，这算是第一次让我体验到技术分享带来的小小的成就感。&#xA;目前，在现在的公司，或出于自发，或出于上级要求，我基本保持在大概每个半年度一次大部门级别的技术分享演演讲。无论内部外部，形式如何，分享这件事情，我还是想坚持下去，这篇文章，也算是这个博客的重新开始。&#xA;角色 Link to heading 推动公司 flink 计算任务的全面 k8s 迁移。 这件事情本身倒没有什么特别的技术难题的攻克，就是非常中规中矩的技术方案。但是这件事情，是去年 TL 离职，我从他手中接过了小组的职责后，第一个主动发起和推动的项目，并且取得了不错的成果，给业务方带来了不小的收益。也因此间接的推广了我们团队的影响，由于这个项目的顺利进行，业务方自己主动提出了 spark 离线任务也迁移 k8s 的需求。对我们而言，这两块业务，都可算是绝对的大客户，比较大的扩展的我们团队的业务覆盖范围。&#xA;带来的思考，就是工作上要主动的发现需求，果断的抓住机会。至少在自己的专业领域这块，相信自己的能力和眼光，看到需求，果断主动出击，毕竟说起云原生、容器化，无论是部门主管还是其他业务方，我相信没有人会比我自己更加了解和专业，我理应能够看到他们所看不到的价值。&#xA;这一点，可能许多前辈或者经历更优秀的朋友早已领悟，但是对我来说，从去年的角色转换之后，在实际工作中，才有了更加切身的体会。&#xA;生活 Link to heading 前面说了，我是一个极度避免将自己的生活暴露在外部尤其是互联网之上的人。因此，生活层面，可说的不多。但是作为年度总结，姑且提上几笔。&#xA;我是个非常注重 WLB 的人，这也是一个我没有去追求进入大厂的原因。因此我工作中加班还是较少的，基本大概算是975的工作节奏吧。但是业余的时间，并没有想象中的提升自己或者发展爱好，运动的计划也总是不了了之。新的一年，也无意给自己太多的计划，只希望再做回顾时，能有更充实一些的感觉吧。（反正计划了也没用，佛一些吧。。）&#xA;另外，于我而言，主要的两大杀时间利器，就是B站和微信读书。&#xA;读书 Link to heading 微信读书，看了下记录，显示2023年读过 33 本，看完了 25 本。读点闲书，算是我的业余爱好。我读书基本是来者通吃，题材不限。&#xA;具体到去年读的书，有些是重读一遍，如因为看了剧版三体后，重读了一遍《三体》，不记得什么原因重读了余华的《活着》，甚至还重读了一遍《三国演义》。&#xA;归类的话，去年读完的书中占比最多的是茅盾文学奖获奖作品，这些书的典型特点是带有浓重的民族和时代背景，从中可以读到不同的顶尖文字表达者所塑造出来的时代面貌，可以由此感知到一些当前社会的发展逻辑，得到一些思考。&#xA;印象较深比较特别的一本，是《寻找百忧解：一个精神科医生的观察手记》，描写精神病患者的一本书，和之前比较火的《天才在左，疯子在右》相比，后者更加猎奇，但是个人认为真实性存疑，也是很多人诟病之处。而《寻找百忧解》这本书，本身题材是纪实文学，作者也是一名精神科医生，少了一些猎奇，多了一些真实，更能打动人心。&#xA;要推荐一本书的话，我会推荐《多余的话》，瞿秋白就义前夕写下的文字。一万余字，38分钟读完，让我重新认识了瞿秋白，而不只是历史课本上的一个好听的名字。瞿秋白，一直感觉是一个很好听的名字，让人很容易联想到一个文质彬彬的文人，他的确是一个文人，在历史的裹挟下，一度成为中国共产党早期的最高领袖。就义前夕的文字，让人很能深刻体会到那个时代知识分子的内心。这里不是书评，不做过多描述，感兴趣可以看一下，1小时内就可以读完。&#xA;B站 Link to heading 最近B站刷的有点多。出于对病毒式爆发的短视频的抵触，我没有下载任何的短视频 App。主要的 UGC 的视频 App 的选项可能也就是 B 站了。B 站目前也充斥了大量的短视频，我刷B站的时候也多少会有意识的避开这一类。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023 总结</title>
      <link>/posts/self/2023/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 14:36:46 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/self/2023/</guid>
      <description>年前最后的工作日，工作收收尾，便再难静下心在工作上。趁此机会，也作下个人的年终总结吧。之前看过很多人的年终总结，每每不以为然，如今自己加入其中，兴许是年纪到了吧。&#xA;工作 Link to heading 这本是一个技术博客，我又是一个极度避免将自己的生活暴露在外部尤其是互联网之上的人，因此，绝大部分的篇幅应该还是落在工作之上。&#xA;既然是写给自己的个人总结，那么就可以完全放下工作汇报所带有的功利性的色彩。回顾这一年，还有哪些事情，能够多少带给我一些成就感或者得到一些成长呢？&#xA;分享 Link to heading 通过 infoQ 公众号发布了一篇技术文章。 今年通过投稿 infoQ 发布了一篇技术分享的文章，第一次在比较主流的技术社区发表文章，算是一个小小的成果，同时也有一些朋友因为看了这篇文章联系到我，探讨相关的技术问题，体验不错。&#xA;现实生活中，在大多数人眼中我应该是个话少的人，实际也确实是这样。但是在技术上，我始终还是有一些分享欲。几年前在上家公司的时候，我曾经坚持维护了一段时期的个人博客。本意只是当作个人的备忘笔记，并未在任何技术社区或者朋友圈做过分享。然而，逐渐却有一些朋友，通过博客的留言或者邮箱跟我联系，甚至添加微信，交流技术问题，后面还看到有关注了的技术公众号，转发我的博客文章，这算是第一次让我体验到技术分享带来的小小的成就感。&#xA;目前，在现在的公司，或出于自发，或出于上级要求，我基本保持在大概每个半年度一次大部门级别的技术分享演演讲，。无论内部外部，形式如何，分享这件事情，我还是想坚持下去，这篇文章，也算是这个博客的重新开始。&#xA;角色 Link to heading 推动公司 flink 计算任务的全面 k8s 迁移。 这件事情本身倒没有什么特别的技术难题的攻克，就是非常中规中矩的技术方案。但是这件事情，是去年 TL 离职，我从他手中接过了小组的职责后，第一个主动发起和推动的项目，并且取得了不错的成果，给业务方带来了不小的收益。也因此间接的推广了我们团队的影响，由于这个项目的顺利进行，业务方自己主动提出了 spark 离线任务也迁移 k8s 的需求。对我们而言，这两块业务，都可算是绝对的大客户，比较大的扩展的我们团队的业务覆盖范围。&#xA;带来的思考，就是工作上要主动的发现需求，果断的抓住机会。至少在自己的专业领域这块，相信自己的能力和眼光，看到需求，果断主动出击，毕竟说起云原生、容器化，无论是部门主管还是其他业务方，我相信没有人会比我自己更加了解和专业，我理应能够看到他们所看不到的价值。&#xA;这一点，可能许多前辈或者经历更优秀的朋友早已领悟，但是对我来说，从去年的角色转换之后，在实际工作中，才有了更加切身的体会。&#xA;生活 Link to heading 前面说了，我是一个极度避免将自己的生活暴露在外部尤其是互联网之上的人。因此，生活层面，可说的不多。但是作为年度总结，姑且提上几笔。&#xA;我是个非常注重 WLB 的人，这也是一个我没有去追求进入大厂的原因（还有就是又懒又菜吧）。因此我工作中加班还是较少的，基本大概算是975的工作节奏吧。但是业余的时间，并没有做到所谓的提升自己或者发展爱好，运动的计划也总是不了了之。新的一年，也无意给自己太多的计划，只希望再做回顾时，能有更充实一些的感觉吧。（反正计划了也没用，佛一些吧。。）&#xA;另外，于我而言，主要的两大杀时间利器，就是B站和微信读书。&#xA;读书 Link to heading 微信读书，看了下记录，显示2023年读过 33 本，看完了 25 本。读点闲书，算是我的业余爱好。我读书基本是来者通吃，题材不限。&#xA;具体到去年读的书，有些是重读一遍，如因为看了剧版三体后，重读了一遍《三体》，不记得什么原因重读了余华的《活着》，甚至还重读了一遍《三国演义》。&#xA;归类的话，去年读完的书中占比最多的是茅盾文学奖获奖作品，这些书的典型特点是带有浓重的民族和时代背景，从中可以读到不同的顶尖文字表达者所塑造出来的时代面貌，可以由此感知到一些当前社会的发展逻辑，得到一些思考。&#xA;印象较深比较特别的一本，是《寻找百忧解：一个精神科医生的观察手记》，描写精神病患者的一本书，和之前比较火的《天才在左，疯子在右》相比，后者更加猎奇，但是个人认为真实性存疑，也是很多人诟病之处。而《寻找百忧解》这本书，本身题材是纪实文学，作者也是一名精神科医生，少了一些猎奇，多了一些真实，更能打动人心。&#xA;要推荐一本书的话，我会推荐《多余的话》，瞿秋白就义前夕写下的文字。一万余字，38分钟读完，让我重新认识了瞿秋白，而不只是历史课本上的一个好听的名字。瞿秋白，一直感觉是一个很好听的名字，让人很容易联想到一个文质彬彬的文人，他的确是一个文人，在历史的裹挟下，一度成为中国共产党早期的最高领袖。就义前夕的文字，让人很能深刻体会到那个时代知识分子的内心。这里不是书评，不做过多描述，感兴趣可以看一下，1小时内就可以读完。&#xA;B站 Link to heading 最近B站刷的有点多。出于对病毒式爆发的短视频的抵触，我没有下载任何的短视频 App。主要的 UGC 的视频 App 的选项可能也就是 B 站了。B 站目前也充斥了大量的短视频，我刷B站的时候也多少会有意识的避开这一类。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
